# awesome-project-tools

项目管理和执行各个阶段应该使用的工具汇总。

这里不是一堆相似工具罗列，而是根据经验和喜好做出的选择。

## 构思阶段

[MindNode pro](https://mindnode.com)	直接快速的脑图工具。`Mac` `iOS` 

[OmniGraffle pro](https://www.omnigroup.com/omnigraffle)	流程图工具。`Mac` `iOS` 

## 设计阶段

[Sketch](https://www.sketchapp.com)	制作UI和静态原型图。`Mac` 

[Principle](http://principleformac.com)	制作简单或局部的动态原型，与Sketch轻度结合。`Mac` 

[Flinto](https://www.flinto.com)	制作复杂或完整的动态原型，与Sketch完美结合。`Mac` 

## 执行阶段
#### 版本管理工具
[Git](https://git-scm.com)	命令行版本管理工具，分支管理极优秀。`Mac` `Linux` `Windows`

[SourceTree](https://www.sourcetreeapp.com)	较好的前端Git GUI工具。`Mac` `Windows`

[GitHub](https://github.com)	云端git托管，适合开源项目，隐私项目也可购买付费版。缺点是没有权限管理。`Web`

[GitLab](https://about.gitlab.com)	云端git托管，适合隐私项目，有权限管理，可以自行搭建内网版本。缺点是UI设计和交互不好，用起来不顺手。`Web`

#### 协作办公
[Sketch Measure](https://github.com/utom/sketch-measure)	Sketch插件，设计师导出设计规格给工程师。`Mac`

[Tower](https://tower.im) 	简单优雅的团队任务管理工具，扁平化管理。`Web` `微信H5`

[Bugtags](https://www.bugtags.com/)	bug管理工具。适合移动app和游戏测试，方便截图。`iOS` `Android` `H5` `Web`

#### 写作工具

[Typora](https://typora.io/)	简单优雅的markdown写作工具。`Mac` `Linux` `Windows`